## Опишите своими словами, что такое экранирование, и зачем оно нужно в языках программирования

### Экранирование - это выделение особых символов, чтобы они воспринимались как строка. Применимо для таких символов как "[ \ ^ $ . | ? * + ( )"
